<?xml version="1.0"?>

<book>
<page type="text">
<text>Записка инженера #1:

Сегодня новый день. Наконец-то, я окончательно ушёл из дома и решил побродить в пустыне пока я не найду хорошее место, которое я смогу назвать своим домом...  

Записка инженера #2:

Я решил вести журнал моих творений и махинаций, а также информаций о том, что я делаю. Я ещё ничего не построил. Неподалёку есть небольшая пещера, где я могу остаться на ночь. Я сделал каменную кирку и ласково назвал её "Бетси".</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #3:

Ночью очень страшно. Везде криперы, зомби стучат в мою дверь, летучие мыши закрыли всё небо ... находиться здесь одному, не так уж и весело. Я хочу прижаться к углу и плакать, пока они не уйдут. Этот журнал не помогает мне отвлечься от всего этого.

Записка инженера #4:

"Бетси" сломалась очень быстро. Она просто превратилась в пыль. Мои родители говорили мне, что это случится, и что это нормально, но мне кажется что это не так. Если бы я мог сделать кирку немного лучше, возможно, я мог бы восстановить её.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #5:

Последние три дня я провёл в поисках бумаги и чернил. Спрутов было достаточно легко найти, но сахарный тростник был похоронен глубоко в овраге, рядом с гнездом криперов. В конце концов, я кинул в них камни и смотрел как они взрываются от неожиданности. My eyebrow will grow back in time.

Записка инженера #6:

Жду пока вырастет сахарный тростник. На сегодня всё.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #7:

Я набросал планы нового верстака. Он немного странный. Центр в этом верстаке отсутствует, но он крепкий, и у него имеются пазы в верхней части для материалов. Думаю, я буду называть его просто «стол».

Записка инженера #8:

Я сделал ещё несколько столов разных образцов. Они могут подойти для разных вещей, поэтому я положил в них разные материалы и инструменты. Возможно, я найду им применение позже.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #9:

Чтобы сделать инструменты, тебе нужно знать что ты делаешь. Кирка и лопата делаются легко с практикой, так мне сказали лучшие инженеры в моей деревне, но у меня не получается. Из-за разочарования, я пробил отверстие в деревянной доске. И ещё одно. И ещё несколько. Наконец, я получил что-то напоминающее топор и у меня возникло несколько идей...</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #10:

Я осторожно сделал отверстия в нескольких досках, получив разные формы. Я потратил кучу времени, делая их, поэтому они выглядели очень хорошо. Они все похожи на детали инструментов, которые я могу припомнить: обухи, рукоятки, крепления, осколки и ещё несколько. Они выглядели очень полезно, поэтому я положил их в стол, чтобы применить позже.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #11:

Я взял несколько досок и начал делать детали инструментов, используя их в качестве наброска. Отдельные детали были очень крепкими, потом я соединил их, в результате получив кирку намного лучше "Бетси". Детали полностью были из камня, что не могли сделать даже лучшие инженеры. Это было большое достижение.

Записка инженера #12:

Возможно, делать инструмент полностью из камня было не самой лучшей идеей. Он ломался достаточно быстро. Плюсом стало то, что вместо превращения в пыль, ломался только наконечник. Я приклеил новый наконечник к обуху и он выглядел как новый.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #13:

Я захотел сделать ещё несколько инструментов, но доски в качестве формы не очень подходили! В конце концов, разозлившись, я сломал несколько досок. Они ведь даже не помещались в мой сундук. Я взял несколько досок, добавил несколько слотов под низ сундука, подставил его к столу и получилось нечто. 

Я назвал их "Схемами", а сундук "Сундуком для схем". Я всё ещё ненавижу их, потребовалось куча времени, чтобы сделать ещё схем...</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #14

Сегодня я узнал как же это трудно придать форму железу. Сначало его нужно выкопать из земли. Деревянная кирка разрушат руду; это я познал на своей шкуре. Когда ты добудешь руду, с ней ничего нельзя будет сделать, кроме как швырнуть её в печь. Плавка железа и камня, кажется, неэффективной, но металл мне нужен больше, чем забота об отходах. 

Я придал форму инструментов нескольким слиткам, они выглядят очень крепкими. Гораздо крепче, по сути, чем те, которые были в деревню. Я назвал кирку "Крюг" после историй, которые мне рассказывала Нана. Как её мне не хватает...</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #15:

Мне не хватает места. Я собрал все свои вещи в кучу, взял ресурсы, которые смог унести, и пошёл. Столы и схемы придётся оставить. Я не смогу унести их, с той едой, которая у меня имеется.

Записка инженера #16:

Неделю спустя я наконец нашёл места, которые стоит посетить. Некоторые из них выглядят неплохо, но большинство из них мне не нравятся. У некоторых есть вещи, о которых я никогда не мог и мечтать. Они указали мне на клочок земли, который был тихий и укромный. Здесь я смогу продолжить работу над идеями, которые у меня появились во время путешествия.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #17:

After three days and nights of fending off zombies, I've finally created a house. It has a few rooms, a basement, but most importantly a workshop. All of the tables and patterns I had before are here, as well as a few others I wanted to try out from the trip. 

There's a round one I can cook food with and one that's just as good as any hoe, but can chop trees or actually dig the ground up. The villagers tell me these are named "Frying Pan" and "Mattock". The Frying Pan seems heavy enough to smack creepers with. I have a sword named "Shimmer" that I want to alter somehow.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #18:

One of the villagers was kind enough to give me some random things. Each one looks useful in their own right. I was lucky enough to find a few diamonds earlier, and I have a few more tools in storage. This should be fun.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #19:

After some heavy experimentation, I've ended up with some things that look amazing and others that look less useful than they actually are. A diamond tip on a pickaxe makes for a wondefully hard mining tool, and an emerald on a sword hilt somehow makes it stay together longer, but some things don't do anything. 

Adding flowers to a tool does nothing; they don't even stay on the thing. Mushrooms have a similar effect, and adding more material to a tool just makes it heavier. You wouldn't think redstone would do anything. I've coated a shovel so much that it looks deep red. However, it slides through dirt as if the dirt wasn't there.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Moss is also a strange one. Somehow it seems to be healing the tool, even to the point where it looks like new.

Записка инженера #20:

I tried to make some tools out of gold, like the crafters in my village used to, but instead it broke the table. Some of the villages laughed at me for such an idea... if only they knew.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #21:

Some of these tools are more useful than I thought. Adding blaze powder to a weapon seems to give it some kind of burning effect. Lapis has this strange quality of being able to find more materials in the same area, even if I know exactly what I'm looking at.

Записка инженера #22:

I have some ideas for creating tools, but for that I need a large place to create them. The furnace is inadequate, and I need a lot of stone. Combining lava with coal and netherrack seems to instantly cook stone as I mine it, up to the point where I can bypass the furnace entirely.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #23:

Today I made something strange. It's round, wooden, and doesn't look like anything I've ever seen. Someone came by and said it was a "wheel" and that they were great fun to roll around. I wonder what else it could be used for?

Записка инженера #24:

I made a few more of the wheels to get some practice in. I had some fun rolling them around, rolling them in pairs, and then one ended up beside my boat. It just looked so natural I had to start putting them together.</text>
</page>

<page type="text">
<text>Записка инженера #25:

I think I'm on to something here. Combining the boat with the wheel made it work something like a minecart, only I can pull it around places. It feels a little small though.

Записка инженера #26:

I have all these tools laying around with little notes on what each one does. Instead of leaving them scattered about, I think I will create one place to store them.</text>
</page>
<page>
<text>Записка инженера #27:

I went exploring and found some new ores today. They're colors I've never seen before, and they don't shatter on impact like iron does. I wonder what I can do with these?

Записка инженера #28:

The normal furnace is nice for keeping warm, but it leaves something to be desired for processing metal. I've dug a pit and lined it with some clay, gathered lava nearby, and put ore in the center in an attempt to improve on the design. The results were quite interesting.</text>
</page>
<page>
<text>The more lava I fed into the pit the hotter the material became. Eventually the whole thing liquified. I broke open the side of the pit with a cauldron in an attempt to catch the material, but it went everywhere. There were some remnants left in the pit as well.

Raw ore still has parts of stone in it. There must be a way to remove the excess.</text>
</page>
</book>
